擔心有工作冇生活 20%港人唔願升職

打工仔今年人工加幅多唔多？JobsDB做了一項「2018年薪酬調查報告」，結果顯示有七成人獲得平均5.7%的加薪幅度，增長最高的工種包括銀行及金融、資訊科技、市場推廣/公共關係。另外，調查結果發現有兩成人並不願意升職，主要是因爲擔心升遷後會影響工作和生活的平衡。

由JobsDB所進行的「2018年薪酬調查報告」找了現於24個工種工作的2,006名香港僱員進行訪問，有71%受訪者表示今年獲得加薪，平均為5.7%。當中「銀行及金融」升幅達8%、「資訊科技」達7%、「市場推廣/公共關係」達6.4%，為頭三位升幅最高的工種。

JobsDB香港區行政總裁仇崑石指，銀行及金融業一直是香港經濟的支柱，於去年的薪酬升幅只有4%，今年有雙倍增長意味整體的經濟樂觀。仇崑石亦指出，資訊科技工種連續3年升幅最高，「表示市場對於IT人才嘅需求好大，加上金融科技係目前嘅大趨勢。」另一方面，最少薪酬增長為「運輸及物流」從業員，只有3.1%，仇解釋這涉及到行業的困境，「因為好多工作已經自動化」。

仇崑石指，調查報告另一項值得留意的是有2成人不願意升職，當中以女性及41歲或以上的組別為主，根據結果顯示，不願升職的主要原因是希望保持工作生活平衡，「我都幾驚訝，自己作為僱主，都要諗下點樣去建立更好嘅工作環境比員工」。

生活質素包括工時的長短，報告亦發有15%的受訪者每周工作超過50小時，重災區為「款客服務/飲食」行業，仇指那是因為該行業難招聘人，導致現有員工被迫增加工時，「但生產力唔係工時愈長就愈高」。

升職有撚用咩
加得個小小錢但又要做多成倍

正常，d老細唔會計錯數，升職加人工就加你1000蚊要做返2000蚊野，升你做apm就做pm野，職為分層越來越多。

加薪=加辛

唔升都無生活㗎啦
有撚分別